/***************************************************************************\
|                  Установка и настройка Sypex Dumper Lite                  |
\***************************************************************************/

Установка
    1. Установить для каталога dumper/backup/ CHMOD 777.
	ПРИМЕЧАНИЕ: Каталог dumper можно переименовать на любой другой.

Использование

    1. Открыть в браузере URL вида: http://domain.com/dumper/dumper.php. 
    2. Ввести логин и пароль для вашей БД. 
    3. Создание резервной копии БД: 
        1. Выберите базу данных в верхнем разделе главной страницы. 
        2. Фильтр оставьте пустым (будут дампиться все таблицы выбранной БД), подробнее о фильтрах см. ниже. 
        3. Выберите метод сжатия (bzip2 наиболее эффективный, но и самый медленный). 
        4. Выберите степень сжатия (как показала практика, наиболее оптимальная — 7). 
        5. Нажмите Применить. 
        6. После окончания работы скрипта (станут активны кнопки Скачать файл и Вернуться), можно скачать файл по http (предварительно возможно понадобится настроить перехват расширений .sql, .gz и .bz2 в менеджеры загрузки) или скачать по FTP. Название файла состоит из названия базы данных, а также даты и времени создания дампа, для упрощения работы с файлами резервных копий.
    4. Восстановление БД из резервной копии: 
        1. Выберите базу данных в нижнем разделе главной страницы. 
        2. Выберите файл из раскрывающегося списка. Если необходимо, то предварительно закачайте файлы резервных копий в папку backup. 
        3. Нажмите Применить. 
        4. Теперь только остается наблюдать за процессом восстановления БД.

Фильтры

В фильтре таблиц указываются специальные шаблоны по которым отбираются таблицы. В шаблонах можно использовать следующие специальные символы:

символ * — означает любое количество символов 
символ ? — означает один любой символ 
символ ^ — означает исключение из списка таблицы или таблиц

Примеры: 

ib_* - все таблицы начинающиеся с "ib_" (все таблицы форума invision board) 
ib_*, ^ib_sessions - все таблицы начинающиеся с "ib_", кроме "ib_sessions" 
ib_s*s, ^ib_sessions - все таблицы начинающиеся с "ib_s" и заканчивающиеся буквой "s", кроме "ib_sessions" 
^*s - все таблицы, кроме таблиц заканчивающихся буквой "s" 
^ib_???? - все таблицы, кроме таблиц, которые начинаются с "ib_" и содержат 4 символа после знака подчеркивания